{
    "categories": {
      "Algorithmique": [
        {
          "question": "Quel est l'objectif principal d'un algorithme de tri ?",
          "options": ["a) Trouver un élément", "b) Organiser les données", "c) Supprimer des doublons", "d) Réduire les données"],
          "answer": "b"
        },
        {
          "question": "Quelle est la complexité moyenne de l'algorithme de tri rapide (QuickSort) ?",
          "options": ["a) O(n^2)", "b) O(n log n)", "c) O(n)", "d) O(log n)"],
          "answer": "b"
        },
        {
          "question": "Quel est un exemple d'algorithme diviser pour régner ?",
          "options": ["a) Tri par insertion", "b) Tri par fusion", "c) Recherche linéaire", "d) Tri par sélection"],
          "answer": "b"
        },
        {
            "question": " Quelle est la complexité dans le pire cas de la recherche binaire ?",
            "options": ["a) O(1)", "b)O(log n)", "c) O(n)", "d) O(n log n)"],
            "answer": "b"
          },
          {
            "question": " Quel est l'algorithme de parcours utilisé pour explorer un graphe de manière exhaustive en profondeur ?",
            "options": ["a) Parcours en largeur (BFS)", "b)Parcours en profondeur (DFS) ", "c)  Algorithme de Dijkstra", "d) Algorithme de Kruskal"],
            "answer": "b"
          },
          {
            "question": "Quel algorithme est utilisé pour trouver le plus court chemin dans un graphe pondéré ?",
            "options": ["a)Algorithme de Bellman-Ford ", "b)  Algorithme de Kruskal", "c) Algorithme de Floyd-Warshall ", "d)  Algorithme de Prim"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": "Quel algorithme est un exemple d'algorithme glouton ?",
            "options": ["a) Tri rapide ", "b) Tri par insertion ", "c)Algorithme de Huffman", "d) Recherche dichotomique "],
            "answer": "c"
          },
          {
            "question": "Quel algorithme est utilisé pour trier un tableau en divisant les éléments et en les fusionnant ?",
            "options": ["a) Tri à bulles", "b) Tri par sélection", "c) Tri par fusion", "d)Tri par insertion"],
            "answer": "c"
          },
          {
            "question": "Quel type de structure de données est utilisée pour implémenter un parcours DFS ?",
            "options": ["a) File", "b) Liste chaînée", "c)Tableau", "d)Pile "],
            "answer": "d"
          },
          {
            "question": "L'algorithme de Dijkstra ne fonctionne pas correctement avec :",
            "options": ["a)  Les graphes non pondérés", "b) Les graphes dirigés ", "c)Les graphes avec des poids négatifs", "d) Les graphes connexes"],
            "answer": "c"
          },
          {
            "question": "Quel algorithme est utilisé pour détecter les cycles dans un graphe non orienté ?",
            "options": ["a)Parcours DFS ", "b)Algorithme de Kruskal ", "c)Algorithme de Dijkstra", "d) Algorithme de Floyd-Warshall"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": " Quel est l'objectif principal d'un arbre de décision ?",
            "options": ["a) Maximiser les données", "b)Trier les éléments ", "c) Prendre des décisions basées sur des conditions", "d) Organiser un graphe"],
            "answer": "c "
          },
          {
            "question": "Quel est l'avantage principal de l'algorithme de tri par tas (Heap Sort) ?",
            "options": ["a) Sa simplicité", "b) Son utilisation d'une structure de graphe", "c)Son usage de récursion", "d) Sa complexité garantie de O(n log n) "],
            "answer": "d"
          },
          {
            "question": " L'algorithme de Prim est utilisé pour :",
            "options": ["a)Trouver un arbre couvrant minimum ", "b) Trouver le plus court chemin ", "c)Trier les éléments", "d) Parcourir un graphe"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": "Quel est le concept clé de la programmation dynamique ?",
            "options": ["a) Diviser pour régner ", "b) Résolution d'un problème en sous-problèmes indépendants", "c)Résolution d'un problème en mémorisant les solutions aux sous-problèmes", "d)Approche gloutonne "],
            "answer": "c"
          }
      ],
      "Mathematique": [
        {
          "question": "Quel est le résultat de la dérivée de x^2 ?",
          "options": ["a) 1", "b) 2x", "c) x^2", "d) 0"],
          "answer": "b"
        },
        {
          "question": "Quel est le logarithme naturel de 1 ?",
          "options": ["a) 0", "b) 1", "c) 10", "d) Infini"],
          "answer": "a"
        },
        {
          "question": "Quel est le produit de la matrice identité avec elle-même ?",
          "options": ["a) Une matrice nulle", "b) Une matrice identité", "c) Une matrice diagonale", "d) Une matrice inversée"],
          "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Quelle est la dérivée de sin(x) ?",
            "options": ["a) cos(x)", "b) -sin(x)", "c) -cos(x)", "d) tan(x)"],
            "answer": "a"
         },
          {
            "question": "Quelle est la valeur de π (pi) approximée à deux décimales près ?",
            "options": ["a) 3.18", "b) 3.15", "c) 3.13", "d) 3.14"],
            "answer": "d"
          },
          {
            "question": "Quelle est l'intégrale de 1/x ?",
            "options": ["a) ln(x)", "b) x^2", "c) x", "d) 1/(2x)"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": "Combien vaut la somme des angles d’un triangle ?",
            "options": ["a) 90°", "b) 180°", "c) 270°", "d) 360°"],
            "answer": "b"
          },
          {
            "question": "Quel est le produit scalaire de deux vecteurs orthogonaux ?",
            "options": ["a) Indéfini ", "b) 1", "c) 0", "d)-1"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": "Quelle est la solution de l'équation : x^2 - 4 = 0 ?",
            "options": ["a) x = 2", "b) x = -2", "c) x = ±2", "d) Aucune"],
            "answer": "c"
          },
          {
            "question": "Quelle est la valeur de e^0 ?",
            "options": ["a) 0", "b) 1", "c) e", "d) Indéfini"],
            "answer": "b"
          },
          {
            "question": "Comment appelle-t-on un polygone à 5 côtés ?",
            "options": ["a) Pentagone", "b) Hexagone", "c) Heptagone", "d) Octogone"],
            "answer": "a"
          },
          {
            "question": "Quel est le résultat de 2^3 ?",
            "options": ["a) 6", "b) 16", "c) 9", "d) 8"],
            "answer": "d"
          },
          {
            "question": "Quelle est la dérivée de x^3 ?",
            "options": ["a) x^2", "b) 3x^2", "c) 2x^3", "d) 3x^3"],
            "answer": "b"
          },
          {
            "question": "Quel est le déterminant d'une matrice identité 2x2 ?",
            "options": ["a) 0", "b) 2", "c) 1", "d) Indéfini"],
            "answer": "1"
          },
          {
            "question": "Quel est le nombre d'or, approximé à deux décimales près ?",
            "options": ["a) 1.62", "b) 1.41", "c) 1.73", "d) 1.00"],
            "answer": "a"
          }
      ]
    
    }
}